澳洲航空飛香港客機 降落失速急墜釀15傷

澳洲航空公司(Qantas Airways)一架由墨爾本飛往香港的客機，上周五(7日)即將降落之際，突然失速及急墜，機師緊急將自動控制切換為手動操縱，最終安全降落香港，事故導致機上15名乘客受輕傷。有指客機當時是為了避開上方另一架距離過近的客機，而出現急墜。澳洲交通安全局今日(13日)表示，認為事故嚴重，將深入調查。

肇事客機型號是波音747，航班編號是QF29。客機當日飛至香港東南110公里時，於2.2萬呎高空飛行，突然失速及急墜。澳洲交通安全局今日表示，事發時響起了警號，機師的操縱手桿也猛烈搖晃，機師見狀立即把自動控制改為手動操縱。

機上乘客、任職教師的根達爾(Jemma Gendall)憶起九霄驚魂時，仍猶有餘悸。她表示，客機失速及急墜前，曾猛烈搖晃，有部分行李自頭上的行李架掉下來，擊中其他乘客的頭部。根達爾稱：「事情十分恐怖，我們之前未曾遇上，乘客開始尖叫。當客機急降時，我們以為它不會停止，直至墜毀為止。」根達爾表示，機長當時透露是為了避開另一架客機，而緊急調整飛行高度。她指出，倘回程再遇上同樣情況，便不會再乘搭澳航的客機。

澳航事後表示，事故是由於氣流所致，客機約2分鐘後已回復正常。得悉澳洲交通安全局展開調查後，澳航也會展開內部調查。

次次一上機就戴安全帶直到落機

要戴埋頭盔

唔知關唔關嗰個「好可靠」嘅空管系統事呢？

抵撚死

有可能

咪傻啦 關咩事

避飛機點會失速

我覺得其實個重點應該係點解要避飛機
會唔會係個陣無啦啦有架飛機隱形咗
控制塔唔知原來有兩架飛機嘅距離咁接近
要機師自己發現然後避？

利申9up

新空管系統多事故，其子系統亦「多災多難」。「抵港航機排序系統」（Arrival Manager，簡稱「AMAN」）至少發生三次故障，分別於去年11月18日、今年1月2日以及2月12日。民航處消息人士批評，每次故障須即時改用人手控制飛機進入本港空域次序，不但費時失事，前線人員亦都會因為工作量上升而增加出錯的機會。民航處承認新系統啟用至今AMAN曾三次故障，兩次涉及人為因素，但強調空管人員有能力應付。

AMAN的功能，是提供自動化的抵港航班排序資訊，輔助空管人員執行航班排序的工作，以提升航班準時抵港率，善用空域及跑道容量，以往獨立運作，現時則收納於新空管系統。

民航處指，首兩宗事故涉及人為因素，在2月12日的事故，處方承認系統一度無法顯示部分航班的排序資訊，須按當時運作情況及經驗訂定預設間距。民航處消息人士批評，AMAN每次故障「要馬上改用人手計算」，雖對安全沒直接影響，但每次均導致「天空比較亂」，亦增加空管人員的工作量。民航處補充，空管人員遇上AMAN故障時會嘗試重啟它，「絕對可應付這些情況」。

嘩，新空管系統十幾億喎
Aman !

炒得成飛機嘅話 用多幾十億換個新嘅

真係唔怕生壞命，至怕改壞名
叫Aman...Amen
不過個空管本身都壞，有問題

就算炒獲大既, 成機人死係個別事件

上面嗰班幽默感好多下

照計避飛機都應該唔會避到Stall

其實應該係信tcas唔係嘅話民航處就要食屎

呢個就係問題之一
點解會STALL

如果發生喺國泰航班上
東方會點報？

好多人都唔知有TCAS 呢樣野
如果冇tcas，個新系統又死機就....

因管理不善而更換行政總裁的國秦航公司，昨晚降落時失速，三百多人經歴九霄驚魂.....

之後再搵幾條友話好撚驚，以後唔再搭因航

又話咩因航機師訓練不足，維修又唔掂等等

巴打好熟手